[Pentecostal_School.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pentecostal_School.JPG "fig:Pentecostal_School.JPG")
**五旬節中學**（）是一所已經位於在何文田區的何文田巴富街14號的一所中學。

## 學校資料

### 歷史

於1973年開辦。直到現在，還是一所中學。建校大約超過40年。

### Banding

五旬節是Band1中到Band1尾的中學。

### 五旬節中學的願景

以耶穌基督的信、望、愛。唯有和耶穌的說話，才能體會到什麼叫做信，望，愛，因為信，望，愛真的很重要。只有和耶穌對話，才能把信，望，愛，傳遞到天父的耳朵中。

### 校訓

信，望，愛

### 校徽的含義

學校有一個校徽，校徽有一個鴿子（鴿子在校徽中央）。鴿子下面有一本書。

### 學校環境

學校有數個停車場，一個禮堂，一個圖書館，兩個籃球埸，一個食堂，學校有24個班房，活動室，科學室，地理室，電腦室等...

## 家長教師會

該校已於2000年1月成立[家長教師會](../Page/家長教師會.md "wikilink")。

## 歷任校長

  - 1973年-1987年：溫元京牧師
  - 1987年-2009年：楊國標博士
  - 2009年-2012年：謝潔芳女士
  - 2012年-現在：羅錦城先生

## 著名校友

  - [李　妮](../Page/李妮.md "wikilink")：1994年[亞洲小姐冠軍](../Page/亞洲小姐.md "wikilink")
  - 何力生：[瑪利諾神父教會學校校長](../Page/瑪利諾神父教會學校.md "wikilink")
  - [李天翔](../Page/李天翔.md "wikilink")：著名演員
  - [李婉華](../Page/李婉華.md "wikilink")：著名演員
  - 盧海鷹：演員，曾參與電視《少林足球》演出
  - [林潔瑜](../Page/林潔瑜.md "wikilink")：2009年[香港小姐競選佳麗](../Page/香港小姐.md "wikilink")
  - [胡燕泳](../Page/胡燕泳.md "wikilink")：前[亞視新聞記者及粵語主播](../Page/亞視新聞.md "wikilink")，現職成報
  - 張略思：[世界自然基金會香港分會署理高級教育主任](../Page/世界自然基金會.md "wikilink")
  - [邵子風](../Page/邵子風.md "wikilink")：多媒體製作人（1996年中五）
  - [崔碧珈](../Page/崔碧珈.md "wikilink")：香港女演員
  - [黃啟濠](https://static.appledaily.hk/images/apple-photos/apple/20180201/large/01s4-581p.jpg)：著名籃球員

## 外部連結

  - [五旬節中學的新聞](https://hk.news.appledaily.com/local/daily/article/20061102/6468729)
  - [五旬節中學舊生會](http://www.psaa.org.hk/)

[Category:何文田](../Category/何文田.md "wikilink")
[P](../Category/九龍城區中學.md "wikilink")
[Category:1973年創建的教育機構](../Category/1973年創建的教育機構.md "wikilink")